fellahowie fallahowie to ludność rolnicza w krajach arabskich głównie w egipcie fellahowie w egipcie wywodzą się ze starożytnych mieszkańców doliny nilu zmieszanych z arabami większość z nich uległa arabizacji i islamizacji ale około egipskich fellahów fallahów wciąż jest wyznawcami kościoła koptyjskiego zobacz też egipcjanie koptowie